覺唔覺得微信支付apple pay真係好落後

我返香港，用八達通，銀包電話都唔洗帶，唔洗唱錢，又唔洗怕部電話無電，秒速交易

食飯夾錢又方便，又唔洗有碎銀

電話資付咁落後又慢又要有網絡先用得，咁都仲可以J？！20年前既產物八達通先進過佢十萬倍啦

我覺得手機支付隨著愈來愈多人用, 安全問題會湧現

反而八達通即使幾年前係有個人資料俾人賣出去, 但係都係八達通有內鬼先會咁樣 , 即係外人咁多年一直冇方法破解到八達通既安全

如果買張卡就用果D 佢地有春個人資料

香港真係好先進
出面重成班5毛吹捧支付寶已經block撚曬
距離手持八達通有西屌既日子不遠了

唔覺
多一種方法

咩工具都其次 一係政府學印度咁整個統一平台做網絡p2p既gateway，一係WhatsApp內置一個方便既payment

不過都冇用，香港人對科技接受程度咁低，算吧啦 見payme搞成咁已經知

八達飯食飯夾錢邊度方便

屌極都唔化
日日固步自打飛機

香港就係你依班老屎忽以為好撚勁井底之蛙搞死 咩都唔想變理所當然咁

八達通點樣食飯夾錢？

亂up都要畀例子

agger

點夾錢

20 年前既產品到而家都冇大轉變，人地已經追上黎仲自己匿埋打飛機

用佢個辣殺app

apple pay唔覺無用可以張d信用卡放曬落一部機唔洗帶咁多卡
但個d微信支付link住個銀行戶口入面無錢就無得用同tap&go根本無分別

我用信用卡可以食曬咁多間銀行既優惠，但你微信支付得個少少優惠

香港人機不離手

Apple pay伸手搞掂
八達通要摷褲袋

8達通一日只可增值一次
微信支付人地係做緊生意，落訂，唔係你用500蚊咁小學雞囉

人支付可以網上買野 出街食野 銀行轉帳 乜撚都得

覺唔覺nokia 3310好方便？

八達通可以食吉野家搭巴士地鐵乜都得，你個微信支付可以用嚟搭輕鐵？

你部nokia3310無電都可以用？！

八達通比多少少錢都要另外再去增值 又唔可以過錢比人 mobile payment/payme呢啲fintech 一部電話 裝個app 做到晒而家要用張卡先做到既野
香港發展落後先做唔到每樣野都可以用mobile payment 黎比錢
唔講大陸講新加坡 fintech亞洲第一 都大力推緊 啲人話連登仔係年青廢老真係冇錯

一張卡就做到既野
要你又拎手機又裝app又入曬資料咁樣先做到
話要拎去做生意既仲搞笑
賣哂自己個人資料比支那之餘,仲可以比人監控埋所有行動
一個唔小心偷哂你D錢都唔出奇
可以推行得咁快既都係得獨裁國家
你地慢慢奶啦

人地外國搭車一樣係用儲值卡

點解唔用等於落後
冇需求咪唔用

咁點解要用卡 唔用電話 交易額又大啲 又有得p2p

呢d垃圾post都有咁多正評

因為八達通係必須品，但用電子支付搭地鐵入咗閘，出閘前無電點算？

電子貨幣係世界發展消費模式既新趨勢
香港的而且確係落後左
有樣野要釐清既係電子貨幣唔等於支付寶
亦唔需要自負到見到大陸野就起勢屌
知己知彼 取其長補己短 先係百戰百勝
若然事事都因大陸取用緊
而香港就排斥既話 香港一定死係我地手上
呢d先係真封建

你真係拎黎講
雞蛋挑骨頭
你咁講 我入左閘唔見八達通點算？
唔係叫你歌頌大陸發展得好好
係要向各方學習
香港先可以進步 維持競爭力
到時屌大陸都大聲d啦

呢樣我真係唔知 請俾數據支持你論點
連登討論氣氛真係好撚低質
俾曬論點論據好聲好氣同你討論
純粹持相反立場就一句打手撻埋黎算

同時 發展電子貨幣同八達通係完全冇衝突
正如屋企有pc 你都可以買多部laptop
因應情況而使用
多個科技絕對有助改善生活質素

速度都係問題,入閘一定係八達通快過xxpay,地鐵站成大棚人,速度好緊要,基本上唔帶八達通係寸步難行

覺得現時八達通係好啲
交易速度明顯快好多 始終手機支付要網絡
唔排除將來會有進步
係香港日常生活 每宗交易最多都係幾百蚊
你唔係日日去買金買衫買電子產品 八達通足夠carry
如果手機支付只係平時用嚟俾錢當八達通咁用 點解唔直接用八達通

你咁講就要說服力好多
但分清楚係
發展電子貨幣唔等於取締八達通

咁請問我係邊間公司既打手

客觀理性 呢d先係討論
正如我剛才留言
多樣科技可以應付不同情況
有何壞處？

有八達通點解仲要整多樣野麻煩自己??全部八達通搞掂啦

幫你搵到個例子

上面係c88 首班車d 人鳩衝出閘
當然東京係用suica
唔係八達通
但係技術係一鳩樣
即係只要冇左d xx 磨袋
香港d 閘機 理應上係絕對做到上面youtube 既速度

你知唔知london underground 無電出閘applepay charge全費上曬英國新聞

上面係假設香港同日本d閘機理論性能差唔多

八達通可以p2p？可以網上購物？
處處有八達通機？八達通機成本問題？
討論科技要有遠瞻性
將來社會發展只會淘汰更多人力
例如可能去7仔唔洗收銀員
但自己do八達通可行嗎？將來會有更多唔同既消費模式 若然只單靠八達通
只會跟不上時代發展
面對現實啦

telegraph:

the guardian:

independent:

手機支付多數要連信用卡
即係佢本身可以視為一張信用卡 只係有另一個用信用卡嘅方法
咁睇信用卡 信用卡本身係難以取代
最重要功能係俾你無現金喺手時 你仍然可以交易
另外一點係可以做比八達通更大額嘅交易(不過日常生活唔會用到)
可能你會問點解唔直接用信用卡處理呢類情況
暫時我見過嘅信用卡一喺要碌 一喺當八達通嘟 而且八達通型嘅信用卡唔係間間銀行都有出
反而xxpay嘅應該係信用卡就可以綁 而且只係綁係你一部手機

八達通可以p2p？唔係直接要用apps
可以網上購物？淘x 可以
萬眾可以用八達通apps俾月費

處處有八達通機？ android phone with nfc

八達通機成本問題？ 八達通reader for ios $168 or
pn532 chip for others device
淘x 零售價: 人仔25蚊
討論科技要有遠瞻性
將來社會發展只會淘汰更多人力
例如可能去7仔唔洗收銀員
但自己do八達通可行嗎？
吉之島自助付款可以用八達通俾

將來會有更多唔同既消費模式 若然只單靠八達通
只會跟不上時代發展
面對現實啦

其實主要覺得8達通帶多張卡好on9
夾係個case到又拍唔到

新加坡人愛現金，政府推動電子支付傷腦筋

LIHKG @ Android

其實根本係消費模式同習慣問題
出面啲五毛/打手一味用電子支付嚟打j抬高中國踩低香港
根本就戇鳩

根本先進國家visa係完勝

根本兩樣野黎，係都要拉埋八達通黎講做乜？

八達通：食飯（幾十蚊），搭車，買平價野用
wechat pay/ alipay： 買貴價野（4位數以上），酒店buffet (貴少少既野），online shopping，買戲飛book套票酒店

根本八達通做到既野好有限，遲早一定會有支付工具取代佢，個個market就會係apple pay/andriod pay vs alipay/wechatpay

咁多弱智盲撐八達通
利申 唔支持香港引入微信支付但類似既野要有

近期7仔真係有自助機

無咩立場，淨係留意到幾樣嘢。

1. 手機俾錢香港唔係無人做。由幾年前PCCW張八達通SIM卡開始一路都有人做緊，做唔起嘅原因係全部都做唔到普及，Apple pay得iphone用到、Android Pay又得Android用到，搞到各有各做，影響普及率，八達通繼續獨大。

2. We7Pay普及到係因為佢食左第一水+We7本身普及，無論你有錢窮人定憤青廢老都會用，但香港你叫班廢老down個TnG 之前有傳言whatsapp研究緊p2p payment ，如果係真應該可以秒入香港市場。

3. 香港商戶普遍唔想搞咁多嘢。因為佢簽晒八達通、visa/master約，全部都要錢。你多左人用其他payment姐係佢之前嘅投入會蝕本，無推力令佢試新嘢（主力做蝗客嘅例外）

4. 香港打黑錢打得好嚴，所有payment係香港都要搞一大輪嘢先上到，又麻煩，影響普及。

講真，其實真心唔明d電子貨幣有咩用，除左唔洗找散紙，好似都無咩意義

微信支付=法國大餐
冇電
冇信號
壞手機
...........

5. 八達通最差嘅地方係做唔到p2p，佢亦都唔會做。因為做左就等於啲商戶唔使再用佢服務，所以佢之前出左隻不輪不類嘅O唔識串pay。

6. 其實最好就係一張行visa/master又拍得嘅提款卡 拍又得、入電話又得、p2p過數又得，係任洗黑錢咁解

八達通入到Apple Wallet已經少好多人屌啦 不思進取

6.tap&go咪係囉

目前為止兩者都未能夠完全取代對方 咁咪共存囉

問題唔係八達通點樣好其他方法點樣唔方便
問題係依家八達通壟斷成個行業
好似日本咁塞張西瓜卡落電話度樓主根本唔使嘈

我攝張visa係個電話殼度tap
On99禁呢度禁個度真係不了

電量同網絡係致命缺點

visa + 8達通自動增值真係方便到爆 兩張卡夠你日常消費

5. 你有冇用過呀,都唔知幾方便
p2p,又可以幫人增值,係d人覺得冇著數唔用炸

重有
d人話冇電話冇銀包冇錢唔夾錢,你可以do佢張八達通扣錢添呀

支那寶垃圾到一個點

其實話we7/ alipay 廢既人有無真係用過？？

香港人真係太故步自封，落後太多喇。

利申反蝗

八達通=企業霸權
你知唔知佢收手續費幾貴？
如果多人用 所有麵包鋪茶記都用哂八達通啦
唔理咩都好，一定要搵樣野同八達通競爭下

人地suica 都入到apple pay 啦，八達通？

大體上同意

不過想糾正一點 applepay唔洗上網先用得

夾乜春野錢食飯

依樣野根本就唔關科唔科技事

純粹係香港銀行業問題
點解唔同銀行過數要手續費

英國有無咁多"科技"???
人地單係銀行個app做bank transfer就做到你所以既夾錢食飯
洗撚又乜寶物寶咩
根本上只要銀行改一改少少野就可以做到

好明顯人地講緊日常生活

你要講既話有paypal咪得
洗撚支那寶

英國搭車有得applepay
亦有得用銀行卡wireless 比錢
同時亦可以用Oyster Card

電子支付
電子貨幣

其實係兩回事黎

講咁多做咩
部電話冇電就飯都冇得開既科技都拎出黎 J
同無線差電一樣，搵黎搞
我澳洲撚，做個行日日用卡機收錢
一千個先一個咩 apple pay, 個個都係用 paypass/paywave, 一百蚊樓下 tap and go 就得啦。隨身出街咪一張車牌加一張 visa debit 卡就得
有時d野睇落好似進步好多，但用落其實好柒 on9

姐唔係話咩 不過我做咩唔直接用卡比而要用你啲乜pay物pay

佢有得link埋啲卡又點 你個browser都有save
Chrome 有google account幫你save
Macbook有keychain

點解要用啲乜pay物pay

其實我唔覺得巴打你明白乜野係apple pay

applepay純粹係將你張卡電子化
你比錢果陣唔係再碌而係直接嘟

依啲真係五毛言論

又唔洗咁極端

applepay真係有用架
好似我咁成日唔記得帶銀包 晏晝食飯成日都係靠佢先比到錢

其實咩都好，未用過就話無用既人最on9

食飯夾錢咪又要帶電話咪又要怕無電。廣告撚！

越方便只會用錢越快

有咩咁勁先？

掃 QR Code 黎俾個指令server扣錢，仲未計電話個芒太暗/防窺防藍光芒貼會唔會影響到。

咩過錢俾人果啲OePay/Payme呢啲都做到啦，要用電話俾錢加信用卡入 Apple/Android Pay 咪得，八達通之後又有得用 Samsung Pay

支那寶多人用係因為冇人同佢爭咋嘛，你估支那會唔會批間外國公司入佢市場？

要講既話，nfc+ethereum/bitcoin先係高科技

你不如講香港銀行 on9
澳洲加拿大呢d係香港人口中落後地方
早已經用 app link 張 debit card 落電話
唔記得拎銀包都可以用 app 去拎 code ， ATM 自己嘔錢出黎
但都係輔助性質，因為你部電話冇電，你就唔使坐車食飯拎錢咁
拎個尿袋都唔拎多兩張卡都唔知講咩好

而家有air charge

明明標題寫埋apple pay

淨係一味屌支那寶

講返個話題
我估而家香港人就算會唔記得帶銀包都唔會唔記得帶電話

例如
落街跑步你會帶電話定係帶八達通？
跑完之後 買嘢飲 用apple pay 已經可以帶少張卡/散紙

安全
Apple Pay 唔會儲存真正信用卡號碼
只會用 Device Account Number (DAN) 交易，即使外洩出去都唔怕

方便
預設入好 billing / shipping address，好似 PayPal 個啲咁

btw apple pay 收唔到電話果時都可以用到

apple pay垃圾到 懶係新科技咁

係美國未見過人用apple pay
利伸 覺得美國好落後

呢樣有好有唔好，微訊支付有幾多用幾多，Apple Pay 成日唔經唔覺洗多咗

你比張八達通我，我比我個張你…哈哈

你銀包無錢都無得用，又是要排隊拿錢，好鬼煩！

係日本我冇見人用過所謂既mobilepay
係咁話亞洲其他地方，但舉d例全部都落後地區

我覺得日本收銀機勁啲
嗰收銀倒曬啲銀入窿自動找錢

日本直情仲係好多人用傳統手提電話

八達通點樣夾飯錢方便

我理撚得你有咩方唔方便, 一句,

點confirm到安全

舊香港人：現金 紙幣 硬幣 散紙 散銀 亞視
新香港人：支付寶 Apple Pay e-wallet TVB

獨撚：

安全性黎講支付寶/微信支付其實已經做到好安全，每次交易都要入密碼，同你普通係櫃員機禁錢原理一樣，你會唔會話袋張提款卡出街好危險？

根本依家epayment既安全性已經好高，只係普及性問題，八達通唔應該拉埋黎講，market唔同

將來只係visa/mastercard vs alipay wechat pay

8達通邊有一日只可以增值一次

支付寶/微信支付安全

點都好，唔用支付寶

日本紙幣：福澤喩吉 女小說家 細菌學家
中國紙幣：毛澤東 毛澤東 毛澤東…

話手機支付既人唔安全真係得啖笑
全世界最龐大既黑客集團係哂中國
人地都未比人攻破
點解？因為本身堆黑客就係支付平台既it保安仔

跑步梗係唔帶電話啦
跑過未呀你

網上購物用信用卡咪得囉
搵黎搞
根本香港就無誘因令人去轉
因為已經太方便
一信用卡一八達通已經搞惦
仲搵埋d咩電子支付真係為搞而搞

同埋用現金有咩問題？係都要迫人用電子支付做乜鳩？用現金好失禮你？

某d信用卡 無得拍卡俾錢 apple pay彌補咗呢樣問題

香港的士硬軟件好撚落後

又唔見大陸哩屌

唔好以為八達通得香港有其他盛行電子支付的地區同樣都照有用緊成日吹八達通有幾好你估仲係幾十年前香港獨有咩，唔明你班仲自我感覺良好咁

搭過日本的士你就覺得乜叫好

自負心態 唔可以接受大陸發展得好
如果假設支付寶宜家係日本既
佢地一定日日開post吹奏
根本電子貨幣同八達通係可以共存
係要拉埋一齊講

唔洗日本

星坡車款都任君選擇

一來車款正，日本的士差唔多乜野方法比錢都得

唔係唔可以共存 不過諗唔到有信用卡同八達通既情況下仲要用mobilepay

我返香港，用個閪，銀包卡電話都唔洗帶，唔洗唱錢，又唔洗怕部電話無電，秒速交易

食飯夾錢又方便，又唔洗有碎銀

電子支付咁落後又慢又要有網絡先用得，仲要無得J！我老母21年前既產物閪先進過佢十萬倍啦

知你條毒撚冇人搵你所以唔洗帶電話出街喇